@manual{GDI-DE-ProfilWMS,
    title  = "Profil WMS-DE\_1.0",
    author = "AK WMS der GDI-DE",
    url    = "https://www.geoportal.de/SharedDocs/Downloads/DE/GDI-DE/WMS_Profil_V1.pdf?__blob=publicationFile",
    year   = "2019 (aufgerufen am 22.10.2020)"
}
@manual{WIKI-Dienstekomposition,
    title  = "Dienstekomposition",
    author = "Wikipedia",
    url    = "https://de.wikipedia.org/wiki/Dienstekomposition",
    year   = "22.03.2019 um 21:43 (aufgerufen am 27.10.2020)"
}
@manual{UniGIS-Wandel,
    title  = "Geoverarbeitung im Wandel: Vom Desktop in das World Wide Web",
    author = "Christoph Brennecke",
    url    = "https://de.wikipedia.org/wiki/Dienstekomposition",
    year   = "25.02.2015"
}
@manual{Lanig-Zipf-WPS,
    title  = "Standardkonforme Geodatenverarbeitung und Diensteorchestrierung am Beispiel der Solarpotenzialanalyse mittels OGC Web Processing Service (WPS)",
    author = "Sandra Lanig, Alexander Zipf",
    url    = "https://www.geog.uni-heidelberg.de/md/chemgeo/geog/gis/lanig_zipf_agit2010_20100423.pdf",
    year   = "25.02.2015"
}
@manual{GDI-DE-Newsletter,
    title  = "NEWSletter",
    author = "GDI-DE",
    url    = "https://www.gdi.bayern.de/file/pdf/884/GDI-DE_Newsletter_2013_04.pdf",
    year   = "04.2013"
}
@manual{GDI-DE-Registry,
    title  = "GDI-DE Registry",
    author = "GDI-DE",
    url    = "https://www.gdi-de.org/GDI-DE/Servicefunktionen/GDI-DE%20Registry",
    year   = "aufgerufen am 27.10.2020"
}
@manual{GDI-DE-zentrales-Register,
    title  = "zentrales Register für geodatenbezogene Inhalte",
    author = "GDI-DE Registry",
    url    = "https://www.gdi-de.org/GDI-DE/Servicefunktionen/GDI-DE%20Registry",
    year   = "aufgerufen am 27.10.2020"
}

@manual{UniGIS-Vector-Tiles,
    title  = "Vector Tiles als Datenbasis für OGCDarstellungsdienste WMS und WMTS",
    author = "Gerd Jünger",
    url    = "http://unigis.sbg.ac.at/files/Mastertheses/Full/104577.pdf",
    year   = "21.11.2018"
}

